{
    "question": "42. Jumlah huruf halqiyah ada ....    KD 3.3\r\n43. Hukum mempelajari ilmu tajwid adalah ....\r\n4. Membaca Al Qur'an dengan tanpa melihat tulisan ayat-ayat Al Qur'an disebut\r\n5. Nada jawab adalah nada lagu dengan suara\r\nwablah pertanyaan-pertanyaan di bawah ini dengan jawaban yang singh\r\n3.1\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>42. 6 huruf</p><p>43. Mempelajari ilmu tajwid adalah fardhu kifayah. ... Namun, membaca Al-Qur&#039;an menurut ketentuan ilmu tajwid hukumnya fardhu ain. Artinya, setiap orang yang membaca Al- Qur&#039;an harus dengan bacaan yang baik dan benar sesuai dengan ketentuan ilmu tajwid.</p><p>44. Menghafal</p><p>45. </p><p>Jawabul jawab, yaitu nada suara keempat atau nada suara paling tinggi.</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>terced</strong><strong>as</strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "urang-kudu-sujud-sukur-ka-apangeran-bpatung-cgunung-dpano-111",
            "question": "Urang kudu sujud sukur ka.... a.pangeran b.patung c.gunung d.panon poe\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. pangeran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena pangeran dalam arti disini adalah tuhan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a pangeran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanty</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-tidak-membaca-qunut-makasunah-ditambal-dengan-473",
            "question": "Apabila tidak membaca qunut makasunah ditambal dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maka disunahkan melakukan sujud sahwi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sujud Sahwi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Menurut pendapat <strong>Imam Syafi&#039;i</strong>, <strong>madzhab</strong> yang dianut mayoritas umat Islam Indonesia, apabila lupa membaca <strong>doa qunut</strong> maka disunnahkan melakukan <strong>sujud sahwi</strong>.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "31-salah-satu-contoh-aplikasi-adalah-636",
            "question": "31. Salah satu contoh aplikasi adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.photoshop,2.gogle crome,3.winbox</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yang aku hafal itu doang sihh BTW luu Nanya aplikasi apa? itu aplikasi computer</p><p></p><p>semoga membantu </p><p>jangan lupa follow yaa_&lt;</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "instagram, facebook, twitter itu termasuk juga aplikasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-arabnya-kursi-adalah-tolong-jangan-di-translate-575",
            "question": "Bahasa arabnya kursi adalah\r\n\r\n\r\n tolong jangan di translate",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kursiun</p><p>semoga bermanfaattt</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kota-tujuan-nabi-muhammad-shallallahu-alaihi-wasallam-hijrah-adal-981",
            "question": "Kota tujuan Nabi Muhammad Shallallahu Alaihi Wasallam hijrah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em><u>Madinah</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>al</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>munawarah</u></em></strong></p><p><strong><em><u>Habasyah</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Rasulullah Shallallahu &#039;alaihi wassalam berhijrah karena beliau ingin menyelamatkan dakwah dan akidah islamiyah dan menyelamatkan kaum muslimin dari kekejaman kaum Quraisy.</p><h3><strong>____________________________</strong></h3><p><strong>#Ayo</strong><strong> </strong><strong>tingkatkan prestasimu</strong><strong>!</strong><strong>!</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hukumnya-bersiwak-ketika-bertayamum-586",
            "question": "Apakah hukumnya bersiwak ketika bertayamum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Apa hukumnya bersiwak ketika tayamum</p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mapel : Fiqh Ibadah</p><p></p><p>Setahuku itu sunnah.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p><p>Semoga membantu</p><p>Selamat belajar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-trmyhm-bhgar-tr-bacaan-a-izhar-syafawi-b-749",
            "question": ".3    \u062a\u0631\u0645\u064a\u0647\u0645 \u0628\u062d\u062c\u0627\u0631\u0629\r\n\u062a\u0631\r\nbacaan ....\r\nA. izhar syafawi\r\nB. idgom mimi\r\nC. idgom syamsiyah\r\nD. ihfa' syafawi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Ikhfav syafawi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "re-arrange-this-words-make-a-good-sentence-like-footballl-andi-pl-351",
            "question": "Re arrange this words make a good sentence    like-footballl-andi-play-every-afternoon-at the yard \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Andi like play football every afternoon at the yard</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-surah-al-bayyinah-ayat-2-lengkap-dengan-harakatnya-147",
            "question": "Tuliskan surah Al bayyinah ayat 2 lengkap dengan harakatnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:\u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u06e1\u0644\u064c \u0645\u0651\u0650\u0646\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u0650 \u064a\u064e\u062a\u06e1\u0644\u064f\u0648\u06e1\u0627 \u0635\u064f\u062d\u064f\u0641\u064b\u0627 \u0645\u0651\u064f\u0637\u064e\u0647\u0651\u064e\u0631\u064e\u0629\u064b \u06d9\u200f</p><p>Rasuulum minal laahi yatlu suhufam mutahharah</p><p>(yaitu) seorang Rasul dari Allah (Muhammad) yang membacakan lembaran-lembaran yang suci (Al-Qur&#039;an),</p><p>Juz ke-30</p><p>Tafsir</p><p>Bukti yang nyata itu adalah Nabi Muhammad, seorang rasul dari Allah yang membacakan kepada mereka lembaran-lembaran yang suci. Itulah Al-Quran yang disucikan dari kebohongan dan kebatilan.</p><p>Dalam ayat-ayat ini, Allah menjelaskan bahwa yang dimaksud bukti itu adalah hati pribadi Nabi saw yang membacakan untuk orang kafir halaman-halaman Al-Qur&#039;an yang bersih dari campur tangan manusia, dari segala macam kesalahan, dan dari penambahan, yaitu bukti yang memancarkan kebenaran. Allah berfirman:</p><p></p><p>(Yang) tidak akan didatangi oleh kebatilan baik dari depan maupun dari belakang (pada masa lalu dan yang akan datang). (Fussilat/41: 42)</p><p></p><p>Di dalam Al-Qur&#039;an itu tersimpul ajaran-ajaran yang benar yang terdapat dalam kitab-kitab para nabi yang terdahulu, seperti Nabi Musa, Nabi Isa, dan Nabi Ibrahim. Dalam ayat lain yang hampir sama maksudnya, Allah berfirman:</p><p></p><p>Dan sungguh, (Al-Qur&#039;an) itu (disebut) dalam kitab-kitab orang yang terdahulu. (asy-Syu&#039;ara&#039;/26: 196)</p><p></p><p>Sesungguhnya ini terdapat dalam kitab-kitab yang dahulu, (yaitu) kitab-kitab Ibrahim dan Musa. (al-A&#039;la/87: 18-19)</p><p></p><p>Sebagian ulama berpendapat bahwa yang dimaksud dengan al-kitab ialah surah dan ayat Al-Qur&#039;an, karena setiap surah itu adalah kitab yang kokoh. Ada juga yang memahami sebagai hukum dan peraturan yang terkandung dalam firman-firman Allah yang tidak ada kebatilannya. Dalam ayat lain, Allah berfirman:</p><p></p><p>Segala puji bagi Allah yang telah menurunkan Kitab (Al-Qur&#039;an) kepada hamba-Nya dan Dia tidak menjadikannya bengkok; sebagai bimbingan yang lurus, untuk memperingatkan akan siksa yang sangat pedih dari sisi-Nya dan memberikan kabar gembira kepada orang-orang mukmin yang mengerjakan kebajikan bahwa mereka akan mendapat balasan yang baik. (al-Kahf/18: 1-2)</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3><em>Jawaban </em><em>:</em></h3><p><em> </em></p><p></p><h2> \u0662.  \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u06e1\u0644\u064c \u0645\u0651\u0650\u0646\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u0650 \u064a\u064e\u062a\u06e1\u0644\u064f\u0648\u06e1\u0627 \u0635\u064f\u062d\u064f\u0641\u064b\u0627 \u0645\u0651\u064f\u0637\u064e\u0647\u0651\u064e\u0631\u064e\u0629\u064b</h2><p></p><h2><em>ARTINYA </em><em>:</em><em> </em></h2><p></p><h2><em>2. (yaitu) seorang Rasul dari Allah (Muhammad) yang membacakan lembaran-lembaran yang suci (Al-Qur&#039;an),</em></h2><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2><em>\u2728</em><em></em><em>SEMOGA </em><em>BERMANFAAT</em><em> </em></h2><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-mengeluarkan-zakat-disebut-muzaki-1-muzaki-25-kg-525",
            "question": "Orang yang mengeluarkan zakat disebut muzaki. 1 muzaki = 2,5 kg. Jika Pa Haris mempunyai istri dan memiliki 2 anak. Maka ketika di bulan Ramadhan keluarga besar Pak Haris harus mengeluarkan zakat fitrah semuanya. Jumlah beras yang harus dikeluarkan oleh Pa Haris adalah \u2026.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diket : 1 org =2,5 kg</p><p> </p><p>jika pak haris mempunyai istri dan 2 anak</p><p>maka jumlahnya menjadi = 4</p><p></p><p>2,5 \u00d7 4 =  10,0</p><p></p><p>pak haris harus membayar 10 kg beras</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10 kg beras</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>2,5\u00d74=10kg</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}